**李昌鎬**（，），[韓國](../Page/南韓.md "wikilink")[圍棋棋手](../Page/圍棋.md "wikilink")，出生于韓國[全罗北道](../Page/全罗北道.md "wikilink")[全州市](../Page/全州市.md "wikilink")。

韓國第二代圍棋掌門人，是現代[圍棋史上僅次於](../Page/圍棋史.md "wikilink")[吳清源的偉大棋士](../Page/吳清源.md "wikilink")，或稱「二十世紀圍棋，前有吳清源，後有李昌镐。」

其全盛期為1992-2005年，1996-2005年則為棋界公認的「李昌镐王朝」。生涯17座世界冠軍、21座國際賽冠軍，皆仍高居世界第一。

李昌镐除了是個人賽的王者，更是團體戰的英雄，農心杯三國擂台賽14連勝，8次終結比賽，總成績19勝3敗，被韓國棋迷譽為「守護神」、中日棋迷則絕望地稱其為「鐵大門」。

李昌鎬與[曹薰鉉](../Page/曹薰鉉.md "wikilink")、[徐奉洙](../Page/徐奉洙.md "wikilink")、[劉昌赫被稱為韓國的](../Page/劉昌赫.md "wikilink")「老四大天王」。與[李世石](../Page/李世石.md "wikilink")、[朴永訓](../Page/朴永訓.md "wikilink")、[崔哲瀚被稱為](../Page/崔哲瀚.md "wikilink")「新四大天王」。因年紀、姓名發音、國內戰績與中國的[常昊九段相似](../Page/常昊.md "wikilink")，所以兩人被稱為「絕代雙驕」，但無論就國際成績或對戰紀錄，常昊皆遜色不少。

1986年11歲時入段，僅次於曹薰鉉九段的9歲入段。1992年未滿16歲6個月，就夺得世界冠军，至今仍為世界圍棋冠軍之最年輕紀錄。1996年韓國棋院特准其與劉昌赫由七段直升九段。曾多次為韓國國內全冠王、世界棋戰大滿貫者。

李九段的圍棋之路由祖父啟蒙開始，後來被[曹薰鉉九段收為內弟子](../Page/曹薰鉉.md "wikilink")，為[瀨越憲作門下第二代的佼佼者](../Page/瀨越憲作.md "wikilink")。李九段棋風厚重，與[林海峰類似](../Page/林海峰.md "wikilink")。但其形勢判斷力更強，尤其終盤的官子極強，曾多次半目翻盤而得到官子天下第一的美譽，並讓師傅曹薰鉉九段、中國的[馬曉春九段](../Page/馬曉春.md "wikilink")、常昊九段、日本的[趙治勳九段等視為苦手](../Page/趙治勳.md "wikilink")。

李昌镐九段被认为是现代围棋历史上的天才棋士，對於[官子的計算有獨到之處](../Page/官子.md "wikilink")，对世界围棋发展有重大影响。

雖已淡出一線，但仍偶有佳作，2018年中韓聯賽冠軍對抗賽，二連勝助正官庄隊奪冠，再次上演「王者歸來」。

## 棋風

李昌镐除了官子天下無雙之外，其「後發制人」的功夫更是天下一絕，李昌镐開局階段偏愛實地，採堅實戰略自身毫無弱點，開局形勢看似微微落後但一到中後盤便是李昌镐的表演時刻，由於自身的棋堅實無比，使其可以完全發揮出中盤戰鬥力一舉擊潰對手。李昌镐技術全面，尤善於掌控局勢、安全運轉，只有在混亂局面中，對手才有一絲勝機，故韓國的「毒蛇」[崔哲瀚九段](../Page/崔哲瀚.md "wikilink")、日本的「老虎」[依田紀基九段等少數力量型棋手對李昌镐戰績相當](../Page/依田紀基.md "wikilink")，互有勝負。事實上，李昌镐全盛期並不存在真正意義的對手，對主要對手如[常昊](../Page/常昊.md "wikilink")、[馬曉春](../Page/馬曉春.md "wikilink")、[俞斌等皆有過](../Page/俞斌.md "wikilink")10連勝以上的壓倒性戰績。後輩天王[李世石對李昌镐勝率至今不到五成](../Page/李世石.md "wikilink")，在十次番棋交手中，也以三比七，落於下風。

## 職業大事記

  - 1988年
    韓國[KBS棋王賽冠軍](../Page/KBS杯.md "wikilink")(8月)，生涯首冠(史上最年轻的頭銜獲得者)。
  - 1990年 韓國最高位戰3-2戰勝老師曹薰鉉奪冠(2月)，李昌鎬王朝的起點。
  - 1992年 [东洋证券杯冠軍](../Page/东洋证券杯.md "wikilink")(1月)，世界大賽首冠（史上最年轻的世界冠军）。
  - 1993年 东洋证券杯冠军(6月)。
  - 1995年
    首奪[亞洲杯電視快棋賽冠軍](../Page/亚洲杯电视围棋快棋赛.md "wikilink")，克服恐水症，首次在韓國本土以外奪冠。
  - 1996年
    在东洋证券杯(3月)和[富士通杯](../Page/富士通杯.md "wikilink")(8月)，兩次戰勝[馬曉春九段奪冠](../Page/馬曉春.md "wikilink")，成為天下第一。與[劉昌赫破格由七段升為九段](../Page/刘昌赫.md "wikilink")。
  - 1997年
    [LG杯冠军](../Page/LG杯.md "wikilink")(5月)、[三星杯冠军](../Page/三星杯.md "wikilink")(11月)。
  - 1998年 东洋证券杯冠军(5月)、富士通杯冠军(8月)。
  - 1999年 LG杯冠军(5月)、三星杯冠军兩次(2月、12月)。
  - 2001年
    首奪[应氏杯冠军](../Page/应氏杯.md "wikilink")(2月)、LG杯大逆轉[李世石奪冠](../Page/李世石.md "wikilink")(5月)。
  - 2003年
    [丰田杯冠军](../Page/丰田杯.md "wikilink")(1月)、[春兰杯冠军](../Page/春兰杯.md "wikilink")(3月)，完成世界大賽[大滿貫](../Page/大滿貫.md "wikilink")，七大冠在手。
  - 2004年 LG杯冠军(4月)。
  - 2005年
    [農心杯三國擂台賽達成空前的](../Page/三國圍棋擂臺賽.md "wikilink")14連勝(2月)、春兰杯冠军(3月)，世界大賽達到空前的17冠。
  - 2006年
    三星杯輸給[羅洗河](../Page/羅洗河.md "wikilink")，農心杯輸給[依田紀基](../Page/依田紀基.md "wikilink")，王朝從此崩塌。
  - 2007年 [中環盃冠軍](../Page/中環盃.md "wikilink")(8月)，追加完成二度大滿貫，國際賽達到空前的21冠。
  - 2010年 廣州亞運男團金牌。輸掉國手戰，成為無冕王。生涯總頭銜數達140座，僅次於師傅曹薰鉉九段。
  - 2012年 生涯1600勝達成(7月)，僅次於師傅曹薰鉉九段。生涯最後一次打進世界大賽決賽和四強。
  - 2015年 戰勝李世石，生涯1700勝達成(9月)，僅次於師傅曹薰鉉九段。
  - 2018年 中韓聯賽對抗賽冠軍(1月)。

## 國際賽決賽全紀錄

  - 1990年 [亞洲杯電視快棋賽](../Page/亞洲杯電視快棋賽.md "wikilink") 負
    [武宮正樹](../Page/武宮正樹.md "wikilink")
  - 1992年 [東洋證券杯](../Page/東洋證券杯.md "wikilink") 3-2 勝
    [林海峰](../Page/林海峰.md "wikilink")
  - 1993年 東洋證券杯 3-0 勝 [趙治勳](../Page/趙治勳.md "wikilink")
  - 1995年 亞洲杯電視快棋賽 勝 [曹薰鉉](../Page/曹薰鉉.md "wikilink")
  - 1996年 東洋證券杯 3-1 勝 [馬曉春](../Page/馬曉春.md "wikilink") / 亞洲杯電視快棋賽 勝
    [劉昌赫](../Page/劉昌赫.md "wikilink") /
    [富士通杯](../Page/富士通杯.md "wikilink") 勝 馬曉春
  - 1997年 [LG杯](../Page/LG杯.md "wikilink") 3-0 勝 劉昌赫 /
    [三星杯](../Page/三星杯.md "wikilink") 3-0 勝
    [小林覺](../Page/小林覺.md "wikilink")
  - 1998年 東洋證券杯冠軍 3-1 勝 劉昌赫 / 富士通杯 勝 [常昊](../Page/常昊.md "wikilink")
  - 1999年 三星杯 3-2 勝 馬曉春 / LG杯 3-0 勝 馬曉春 / 亞洲杯電視快棋賽 負
    [依田紀基](../Page/依田紀基.md "wikilink") /
    [春蘭杯](../Page/春蘭杯.md "wikilink") 1-2 負 曹薰鉉 / 三星杯 3-0 勝
    [趙善津](../Page/趙善津.md "wikilink")
  - 2000年 亞洲杯電視快棋賽 負 曹薰鉉
  - 2001年 [應氏杯](../Page/應氏杯.md "wikilink") 3-1 勝 常昊 / LG杯 3-2 勝
    [李世石](../Page/李世石.md "wikilink")
  - 2002年 亞洲杯電視快棋賽 勝 曹薰鉉
  - 2003年 [豐田杯](../Page/豐田杯.md "wikilink") 勝 常昊 / 春蘭杯 2-0 勝
    [羽根直樹](../Page/羽根直樹.md "wikilink") / LG杯 1-3 負 李世石
  - 2004年 LG杯 3-1 勝 [睦鎮碩](../Page/睦鎮碩.md "wikilink")
  - 2005年 春蘭杯 2-1 勝 [周鶴洋](../Page/周鶴洋.md "wikilink")
  - 2006年 三星杯 1-2 負 [羅洗河](../Page/羅洗河.md "wikilink") / 亞洲杯電視快棋賽 負
    [王檄](../Page/王檄.md "wikilink")
  - 2007年 三星杯 0-2 負 常昊 / 富士通杯 負 [朴永訓](../Page/朴永訓.md "wikilink") /
    [中環杯](../Page/中環杯.md "wikilink") 勝
    [朴正祥](../Page/朴正祥.md "wikilink")
  - 2008年 富士通杯 負 [古力](../Page/古力.md "wikilink")
  - 2009年 應氏杯 1-3 負 [崔哲瀚](../Page/崔哲瀚.md "wikilink") / 春蘭杯 0-2 負 常昊 /
    富士通杯 負 [姜東潤](../Page/姜東潤.md "wikilink")
  - 2010年 LG杯 0-2 負 [孔杰](../Page/孔杰.md "wikilink")
  - 2012年 LG杯 0-2 負 [江維杰](../Page/江維杰.md "wikilink")

## 個人

绰号：石佛、少年姜太公，世界第一人，神算子，[官子天下第一](../Page/官子.md "wikilink")

尊敬的棋手：吳清源九段、曹薰鉉九段、林海峰九段

个人自传《不得贪胜》讲述了他在一路走来过程中的感悟，通过本书可以了解李昌镐的围棋人生，并品味其深奥的“不得贪胜”的胜负哲学，挖掘才能与意志的力量，懂得行动相对迟缓的美学，学习世间万物变化的必然规律，领悟想赢必须学会舍弃的智慧。

## 戰績

### 國內戰績

| 頭銜                                           | 年份          | 期數                          | 通算期數       | 備註    |
| -------------------------------------------- | ----------- | --------------------------- | ---------- | ----- |
| [名人戰](../Page/韓國圍棋名人戰.md "wikilink")         | 1991年－2003年 | 第22—27,29-34期               | 12冠2亞二度6連霸 |       |
| [加德士盃](../Page/加德士盃.md "wikilink")           | 1997年       | 第2,3,6,8,9屆                 | 通算5冠1亞     |       |
| [王位戰](../Page/王位戰.md "wikilink")             | 1990年       | 第25,30-41屆                  | 通算13冠2亞    |       |
| [國手戰](../Page/國手戰_\(韓國圍棋\).md "wikilink")    | 1990年       | 第34,37-41,45,46,49屆         | 通算9冠7亞     |       |
| [王中王戰](../Page/王中王戰.md "wikilink")           | 2005年       | 第2—3期                       | 通算2冠1亞     |       |
| [十段戰](../Page/韓國圍棋十段戰.md "wikilink")         | 2005年       | 第1期                         | 通算1冠       |       |
| [天元戰](../Page/韓國圍棋天元戰.md "wikilink")         | 2004年－2006年 | 第3—5期                       | 通算3期（3冠1亞） |       |
| [棋聖戰](../Page/韓國圍棋棋聖戰.md "wikilink")         | 1996年       | 第1-4屆                       | 通算4冠       |       |
| [KBS棋王賽](../Page/KBS棋王賽.md "wikilink")       | 1996年       | 第8,11,13,17,20,21,23,24,26期 | 通算9冠6亞     |       |
| [物價信息杯](../Page/物價信息杯.md "wikilink")         |             |                             | 2005年第1屆亞軍 |       |
| [新人王戰](../Page/BC信用卡杯新人王戰.md "wikilink")     | 1991年       | 第2-5,7屆                     | 通算5冠1亞     |       |
| [新王戰](../Page/新人王戰（韓國圍棋）.md "wikilink")      | 1990年       | 第5屆                         | 通算1冠       | 已停辦   |
| [SBS盃連勝最強戰](../Page/SBS盃連勝最強戰.md "wikilink") | 1993年       | 第1-3屆                       | 通算3冠1亞     | 已停辦   |
| [霸王戰](../Page/霸王戰（韓國圍棋）.md "wikilink")       | 1993年       | 第29,30,32,35,36期            | 通算5冠1亞     | 已停辦   |
| [大王戰](../Page/大王戰.md "wikilink")             | 1990年       | 第8-10,12-15期                | 通算7冠1亞     | 已停辦   |
| [最高位戰](../Page/最高位戰.md "wikilink")           | 1989年       | 第29-31,33-38期               | 通算9冠2亞     | 已停辦   |
| [國棋戰](../Page/國棋戰.md "wikilink")             | 1993年       | 第16-19期                     | 通算4冠0亞     | 已停辦   |
| [棋王戰](../Page/棋王戰.md "wikilink")             | 1993年       | 第18-19期                     | 通算2冠1亞     | LG盃前身 |

  - 新王戰共五期，1990年改制第1屆BC Card盃。1998改制為新人王戰。
  - 棋王戰共20期，1996年改辦[LG盃世界棋王戰](../Page/LG盃.md "wikilink")。

### 國際戰績

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>赛事</p></th>
<th><p>1989</p></th>
<th><p>1990</p></th>
<th><p>1991</p></th>
<th><p>1992</p></th>
<th><p>1993</p></th>
<th><p>1994</p></th>
<th><p>1995</p></th>
<th><p>1996</p></th>
<th><p>1997</p></th>
<th><p>1998</p></th>
<th><p>1999</p></th>
<th><p>2000</p></th>
<th><p>2001</p></th>
<th><p>2002</p></th>
<th><p>2003</p></th>
<th><p>2004</p></th>
<th><p>2005</p></th>
<th><p>2006</p></th>
<th><p>2007</p></th>
<th><p>2008</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/应氏杯.md" title="wikilink">应氏杯</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p><em>16强</em></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>8强</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>冠军</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>8强</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>亚军</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><em>24强</em></p></td>
<td><p>8强</p></td>
<td><p><em>16强</em></p></td>
<td><p><em>24强</em></p></td>
<td><p>×</p></td>
<td><p>16强</p></td>
<td><p>16强</p></td>
<td><p>冠军</p></td>
<td><p><em>16强</em></p></td>
<td><p>冠军</p></td>
<td><p><em>16强</em></p></td>
<td><p><em>16强</em></p></td>
<td><p><em>24强</em></p></td>
<td><p>殿军</p></td>
<td><p>季军</p></td>
<td><p>8强</p></td>
<td><p><em>16强</em></p></td>
<td><p>8强</p></td>
<td><p>亚军</p></td>
<td><p>亚军</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/三星杯.md" title="wikilink">三星杯</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>4强</p></td>
<td><p>冠军</p></td>
<td><p>冠军</p></td>
<td><p>冠军</p></td>
<td><p>16强</p></td>
<td><p>4强</p></td>
<td><p>16强</p></td>
<td><p>8强</p></td>
<td><p><em>32强</em></p></td>
<td><p>亚军</p></td>
<td><p>亚军</p></td>
<td><p>16强</p></td>
<td><p>8强</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/LG盃世界棋王戰.md" title="wikilink">LG盃</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>冠军</p></td>
<td><p>4强</p></td>
<td><p>冠军</p></td>
<td><p>4强</p></td>
<td><p>冠军</p></td>
<td><p>4强</p></td>
<td><p>亚军</p></td>
<td><p>冠军</p></td>
<td><p>4强</p></td>
<td><p>16强</p></td>
<td><p>8强</p></td>
<td><p><em>32强</em></p></td>
<td><p>4强</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/春兰杯.md" title="wikilink">春兰杯</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>亚军</p></td>
<td><p><em>16强</em></p></td>
<td><p>16强</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>冠军</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>冠军</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>8强</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>亚军</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/丰田杯.md" title="wikilink">丰田杯</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>冠军</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>8强</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>4强</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>16强</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/東洋證券杯世界圍棋錦標賽.md" title="wikilink">东洋杯</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>冠军</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>冠军</p></td>
<td><p><em>16强</em></p></td>
<td><p>16强</p></td>
<td><p>冠军</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>4强</p></td>
<td><p>冠军</p></td>
<td><p><em>停办</em></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/中环杯.md" title="wikilink">中环杯</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>4强</p></td>
<td><p><em>16强</em></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>冠军</p></td>
<td><p><em>停办</em></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/亚洲杯.md" title="wikilink">亚洲杯</a></p></td>
<td><p>×</p></td>
<td><p>亚军</p></td>
<td><p>×</p></td>
<td><p>×</p></td>
<td><p><em>1轮</em></p></td>
<td><p>×</p></td>
<td><p>冠军</p></td>
<td><p>冠军</p></td>
<td><p><em>4强</em></p></td>
<td><p><em>1轮</em></p></td>
<td><p>亚军</p></td>
<td><p>亚军</p></td>
<td><p><em>1轮</em></p></td>
<td><p>冠军</p></td>
<td><p><em>4强</em></p></td>
<td><p>×</p></td>
<td><p><em>1轮</em></p></td>
<td><p>亚军</p></td>
<td><p>×</p></td>
<td><p>4强</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/农心杯.md" title="wikilink">农心杯</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>2:0</p></td>
<td><p>1:0</p></td>
<td><p>2:0</p></td>
<td><p>2:0</p></td>
<td><p>2:0</p></td>
<td><p>5:0</p></td>
<td><p>0:1</p></td>
<td><p>2:0</p></td>
<td><p>0:1</p></td>
<td><p>0:0</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

| 赛事                                          | 2009 | 2010  | 2011 | 2012 | 2013  | 2014 | 2015  | 2016 | 2017 | 2018 |
| ------------------------------------------- | ---- | ----- | ---- | ---- | ----- | ---- | ----- | ---- | ---- | ---- |
| [应氏杯](../Page/应氏杯.md "wikilink")            | \-   | 4强    | \-   | ×    | \-    |      |       |      |      |      |
| [富士通杯](../Page/富士通杯.md "wikilink")          | 亚军   | *16强* | ×    | *停办* |       |      |       |      |      |      |
| [三星杯](../Page/三星杯.md "wikilink")            | 4强   | 16强   | 16强  | ×    | ×     | 32强  | 16强   | ×    | ×    | ×    |
| [LG盃](../Page/LG盃世界棋王戰.md "wikilink")       | 亚军   | 8强    | 亚军   | 16强  | *32强* | ×    | *32强* | ×    | ×    | ×    |
| [春兰杯](../Page/春兰杯.md "wikilink")            | \-   | *16强* | \-   | ×    | \-    | ×    | \-    | ×    | \-   | ×    |
| [BC卡杯](../Page/BC卡杯.md "wikilink")          | 16强  | *64强* | 32强  | 32强  | *停办*  |      |       |      |      |      |
| [百灵杯](../Page/百灵杯.md "wikilink")            | \-   | ×     | \-   | ×    | \-    | ×    | \-    | ×    |      |      |
| [梦百合杯](../Page/梦百合杯.md "wikilink")          | \-   | *64强* | \-   | ×    | \-    | ×    | \-    |      |      |      |
| [新奧杯](../Page/新奥杯世界围棋公开赛.md "wikilink")     | \-   | ×     |      |      |       |      |       |      |      |      |
| [天府杯](../Page/“天府杯”世界围棋职业锦标赛.md "wikilink") | \-   | *16强* |      |      |       |      |       |      |      |      |
| [亚洲杯](../Page/亚洲杯.md "wikilink")            | ×    | 4强    | ×    | ×    | *1轮*  | ×    | ×     | ×    | ×    | ×    |
|                                             |      |       |      |      |       |      |       |      |      |      |
| [农心杯](../Page/农心杯.md "wikilink")            | 3:0  | 0:0   | 0:1  | ×    | ×     | ×    | ×     | ×    | ×    | ×    |

  - 注1：*斜体字*意味着进入本赛后未赢一场
  - 注2：<span style="background:#98fb98;">浅绿背景</span>意味着赛事仍在进行中

**中韩围棋擂台赛：**

  - 2006年第1届，主将，负常昊九段

**SBS杯三国围棋擂台赛**

  - 1991年第1届，第三个出场，胜刘小光九段，负林海峰九段

**真露杯三国围棋擂台赛：**

  - 1992年第1届，第三个出场，胜曹大元九段，负林海峰九段
  - 1993年第2届，主将，胜武宫正树九段，结束比赛
  - 1994年第3届，副将，胜曹大元九段、小松英树八段、马晓春九段、武宫正树九段，负聂卫平九段
  - 1995年第4届，副将，胜曹大元九段、小松英树八段、武宫正树九段、聂卫平九段，负马晓春九段
  - 1996年第5届，未出场，徐奉洙九段9连胜结束比赛

**农心辛拉面杯三国围棋擂台赛：**

  - 1999年第1届，主将，胜赵善津九段、马晓春九段，结束比赛
  - 2000年第2届，主将，胜加藤正夫九段，结束比赛
  - 2001年第3届，主将，胜常昊九段、周鹤洋九段，结束比赛
  - 2002年第4届，主将，胜胡耀宇七段、罗洗河九段，结束比赛
  - 2003年第5届，主将，胜加藤正夫九段、林海峰九段，结束比赛
  - 2004年第6届，主将，胜罗洗河九段、张栩九段、王磊八段、王铭琬九段、王檄五段，结束比赛
  - 2005年第7届，主将，负依田纪基九段
  - 2006年第8届，主将，胜孔杰七段、古力九段，结束比赛
  - 2007年第9届，副将，负常昊九段
  - 2008年第10届，未出场，李世乭九段2连胜结束比赛
  - 2009年第11届，主将，胜刘星七段、古力九段、常昊九段，结束比赛
  - 2010年第12届，未出场，崔哲瀚九段4连胜结束比赛
  - 2011年第13届，主将，负谢赫七段

**凤凰巅峰对决**

  - 2005年第2届，和常昊九段

**亚运会**

  - 2010年[广州亚运会围棋男团金牌](../Page/亞洲運動會圍棋比賽.md "wikilink")。

## 外部链接

## 参考资料

<references />

[L](../Category/韩国围棋棋手.md "wikilink")
[L](../Category/世界之最.md "wikilink")
[L](../Category/全羅北道出身人物.md "wikilink")
[L](../Category/全州市出身人物.md "wikilink")
[L](../Category/李姓.md "wikilink")